<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>保健 on Corey 種子的資訊生活筆記</title>
    <link>https://coreynote.life/categories/%E4%BF%9D%E5%81%A5/</link>
    <description>Recent content in 保健 on Corey 種子的資訊生活筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022-2023 Corey Ko. All Rights Reserved.
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2023 15:45:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://coreynote.life/categories/%E4%BF%9D%E5%81%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「韌帶撕裂性骨折」復健參考菜單</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/04/anterior-cruciate-ligament-tear-with-fracture/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 15:45:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/04/anterior-cruciate-ligament-tear-with-fracture/</guid>
      <description><![CDATA[前言「韌帶撕裂性骨折」的復原狀況和其他的韌帶斷裂復健、骨折復健會有一點不一樣，因為復健過程韌帶會一直拉扯骨折的部位，很痛且容易再次受傷，所以前期復健要格外小心，這樣的傷勢在網路上討論的資料不多，所以也想趁機做個整理分享，但也請網友以醫師專業建議為主，我的部分參考就好。
建立健康的心態受傷後面對一段時間無法行走的事實時，心情一定會大受打擊，我受傷前兩天也都胡思亂想，擔心工作、擔心身體會不會惡化、擔心所有會改變生活型態的事情；我在日本剛受傷時，因為急診醫師沒有看出來我有骨裂，我就以為可以動，總覺得不做點什麼會來不及，勉強自己按摩和站立，然後回台灣發現骨裂時比在日本照 X 光時還清楚，後來想想當下可能太焦慮了，誰也不想遇到這種事，勇敢面對一定會好起來，受傷前期小心謹慎就好。
另外，無論受傷當下自己覺得如何，只要有韌帶受傷、骨裂的可能，都一定要請醫師幫忙安排磁振造影掃描（MRI），台灣健保可以給付三個月內的 MRI 掃描一次，只是大醫院常常需要排隊等候，但有一些傷勢無法從 X 光看出來，即便超音波掃描也不容易發現，真心覺得即便要等也要掃描檢查．對症下藥，因為我右膝劇痛的原因是骨頭內部有裂痕，加上內側副韌帶撕裂造成的拉扯而產生的，這點在照 MRI 前完全看不出來，所有醫師都覺得我右膝問題不大，但我受傷前期右膝比左膝還痛。
想給一些跟我也在差不多階段的人鼓勵，按部就班的做好復健一定可以越來越好，當作是老天給自己人生一個緩衝期，停下來嘗試些原本可能不太會去做的事，或許這段時間不單只有失去，還可以得到更多。
個人飲食參考食物不能辣、不能油 每天至少攝取中度活動以上的蛋白質，我個人計算後是抓 72g 蛋白質攝取建議可以參考這篇照護線上的文章：蛋白質這樣吃！這樣算！一次圖表攻略（懶人包） 每天都補充至少 5g 的膠原蛋白 每天都補充足量的維生素 B、C 和鈣+D3+K2 適量吃點葡萄糖胺 適量魚油（不確定是否會影響術後傷口癒合，主要目的在於消炎） 以上除了膠原蛋白被建議說不要跟蛋白質混在一起吃、魚油不要和鈣一起吃（間隔至少2小時）外，都是分一天兩次吃完足量。
其中前四點都很重要，可以參考這篇健康2.0的文章：骨折後吃什麼？補充７大營養素
復健內容參考【出院 0 ~ 2 週】醫師囑咐要我全程打直固定，等骨折復原到一定程度後才可以到復健中心做強度比較高的復健，所以前兩週主要都還是在家做最基礎的復健。
腳踝幫補運動（住院期間就一直在做） 膝伸直下壓運動 躺姿直膝抬腿運動 每個運動每次 20 下，一天加起來做 100 下。
我在此階段下床走動幾乎都倚賴助行器，患肢盡量打直固定。
【出院 2 ~ 4 週】回診照 X 光後，醫師依然囑咐要我全程打直固定，不要做太劇烈的復健。不過因為我怕肌肉沾黏會太嚴重，每天早晚固定會在床上偷偷做膝蓋彎曲的練習XD
此階段除了術後消腫的部分外，增加一點彎曲的復健。
上階段的運動維持 躺姿膝關節屈伸運動（彎曲到有點痛的程度停下） 嘗試在家裡（安全的地方）時不撐拐杖行走 每個運動維持每次 20 下，一天總共做 100 下。
【出院 4 ~ 8 週】這次回診照 X 光後，醫師建議我可以開始去復健中心做徒手治療，雖然有偷偷練彎曲但當時只能彎到 60 度，大腿肌肉萎縮滿嚴重且因固定一個月有沾黏情況。]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/anterior-cruciate-ligament-tear-with-fracture/cover.jpg" length="416622" type="image/.jpg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

