<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>日本 on Corey 種子的資訊生活筆記</title>
    <link>https://coreynote.life/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link>
    <description>Recent content in 日本 on Corey 種子的資訊生活筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022-2023 Corey Ko. All Rights Reserved.
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 19:00:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://coreynote.life/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日本北東北旅遊住宿開箱心得 - 岩手安比高原篇</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-appi-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 19:00:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-appi-2023/</guid>
      <description><![CDATA[前言這次 2023 年「日本東北玩雪耍廢長征團」為期 23 天的旅行住了快十間旅館飯店，住宿的地方各有特色且都合格滿意，所以特別計畫做了這系列的住宿開箱心得，希望可以給準備到該地區旅行的朋友們參考。
日本東北地幅遼闊，這次旅行著重在北東北，季節為冬季，總共會用：秋田篇、青森篇、岩手安比高原篇，分別介紹。
本系列住宿心得的住宿日期為 2022 年 12 月底至 2023 年 01 月中旬期間，未來的狀況和品質不一定會一樣，但隨著日本國際旅遊開放，我相信會越來越好就是了。 希望看過此系列文章的朋友，到國外旅宿時都可以當個稱職的旅客，尊重當地文化、訂房入住前做好充足的溝通、退房時房內物品放好讓打掃的員工方便整理，越多好的旅客，貼心的服務就可以更好地延續下去。 滑雪行前提醒因為敝人這次旅途在滑雪場裡受傷，特別叮嚀一下如果要安排滑雪行程，建議一定要在國內採購好相關護具，因為滑雪場不一定會提供護具租借，如果要現場購買也不一定有適合自己的且較貴；另外提醒安比高原滑雪場的護具租借中「沒有雪地護目鏡」，滑雪時沒有護目鏡是相當危險的，只能在現場購買或自備。
滑雪建議自備的裝備防水保暖手套
只要有去雪地都建議帶一副防水手套（迪卡農參考商品）
保暖雪襪
建議長度要到膝蓋、厚一點，避免雪鞋摩擦到起水泡（迪卡農參考商品）
滑雪防霧護目鏡
留意是否有防霧效果和是否需要能框住眼鏡的版本（迪卡農參考商品）
防摔護膝
要有基本的衝擊防護（迪卡農參考商品）
防摔護肘
（迪卡農參考商品）
其他依自身情況購買的裝備滑雪防摔褲
新手滑雪跌倒是家常便飯，擔心會摔太痛可以考慮添購防摔褲（迪卡農參考商品）
運動相機 / 安全帽固定帶 or 自備可扣運動相機的安全帽
新手滑雪很難邊攝影邊滑雪，有想要留下美好紀錄的話記得要另外準備
可貼式暖暖包
很怕冷的話可以考慮貼在鞋子裡
以上建議是以「新手滑雪者」、「會在滑雪場租借基本雪具」的人為主，滑雪場租借裝備通常會有：安全帽、滑雪保暖衣、滑雪保暖褲，對應的雪具：單板滑雪板+單板雪鞋、雙板滑雪板+雙板雪鞋+雙板滑雪仗。但每家滑雪場的租借範圍不一定相同，出發前查清楚會比較好。
安比高原住宿開箱心得安比高原全日空皇冠廣場渡假區（舊稱：安比格蘭酒店）英文名：ANA Crowne Plaza Resort Appi Kogen
日文名：ANA クラウンプラザリゾート 安比高原
Google Map：https://goo.gl/maps/hgXj7qE9gb5AaTJG7
官方網站：https://www.ihg.com/crowneplaza/hotels/tw/zh/hachimantai/axthc/hoteldetail
優點特色飯店直通安比高原滑雪場，飯店內可以租借雪具裝備也有雪具置物櫃可以使用 飯店內有各種餐廳可以選擇（有日式、中式料理、自助餐，也有烤肉和西餐廳） 附近有「白樺之湯」溫泉可以泡，但需要坐五分鐘接駁車 住客可以在飯店預定滑雪纜車票、雪具租借和滑雪教練課程 比起附近其他 ANA 飯店是最便宜的選擇了 滑雪場的雪質很好，腹地很大 稍顯不足或注意事項內裝設備較老舊，2023年01月來訪時還有電梯因為牆壁漏水停運，且看起來壞一陣子了，總感覺有點缺乏經費 聽說疫情期間離開了很多服務員，有明顯感覺新來的服務員有訓練不足的情況；但如果是會說外文（中文、英文）的服務員素質都頗高，會盡力幫你想辦法，整體服務素質落差有點大 ANA 官方的線上訂房、雪場預定系統不統一，沒有辦法一次做完預定動作，要跑好幾個網站分別預定；像是住房、雪票、雪具租借和教練課程都是不同的系統入口，希望未來能整合在一起 單純住宿、老練滑雪者的話還不錯，但如果要說新手滑雪體驗的話就不太推薦，飯店和雪場的人員是兩個單位，當遇到問題時會互推，要靠自己摸索問到對的人，語言不通的話體驗應該不會太好 住宿如果要預訂晚餐的話建議提早預約，不然很容易沒有位置 飯店提供的無線網路速度很慢，手機的 4G 訊號也不是很穩，建議自備支援 DOCOMO 電信的上網方式，可能會好一點 心得補充主要為了要體驗日本東北負有盛名的「安比雪質」滑雪而選擇住這裡，ANA 官網可以預約從機場出發的接駁車，且如果可以早點到岩手「盛岡車站」的話，都有直達安比高原的巴士可以搭，但下午以後的車次很少，一定要查好時刻表，不然會很麻煩。]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/japan-tohoku-appi-2023/cover.jpg" length="1094591" type="image/.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>日本北東北旅遊住宿開箱心得 - 青森篇</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-aomori-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 14:34:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-aomori-2023/</guid>
      <description><![CDATA[前言這次 2023 年「日本東北玩雪耍廢長征團」為期 23 天的旅行住了快十間旅館飯店，住宿的地方各有特色且都合格滿意，所以特別計畫做了這系列的住宿開箱心得，希望可以給準備到該地區旅行的朋友們參考。
日本東北地幅遼闊，這次旅行著重在北東北，季節為冬季，總共會用：秋田篇、青森篇、岩手安比高原篇，分別介紹。
本系列住宿心得的住宿日期為 2022 年 12 月底至 2023 年 01 月中旬期間，未來的狀況和品質不一定會一樣，但隨著日本國際旅遊開放，我相信會越來越好就是了。 希望看過此系列文章的朋友，到國外旅宿時都可以當個稱職的旅客，尊重當地文化、訂房入住前做好充足的溝通、退房時房內物品放好讓打掃的員工方便整理，越多好的旅客，貼心的服務就可以更好地延續下去。 青森住宿開箱心得五能線：黄金崎不老不死溫泉飯店↑ 因為當天風雪太大沒拍到飯店外觀，借用 Google 街景 Yuusuke さん 的照片
↑ 因為當天風雪太大沒拍到溫泉，借用 Google 街景 みどりやん さん 的照片
↑ 我們住的雙人房
Google Map：https://goo.gl/maps/jgmSrLDXbMK14HeZA
官方網站：https://www.furofushi.com
優點特色擁有號稱離海最近的露天混浴溫泉 溫泉泉質是鹹鹹的「塩化物強塩泉」，呈現金褐色，很特別 基本房型的空間都滿足夠的 規模接近小型渡假村，有販賣部、服務人員較多（還有遇到台灣人）、大廳有免費清酒可以喝 大部分房型都能看到海 稍顯不足或注意事項地處偏遠，交通不是很方便，沒有自駕的話，需要搭班次很少的 JR 五能線鐵路到「ウェスパ椿山」站，再轉搭飯店接駁車過來會比較快 也是因為地處偏遠，附近沒有其他商店，需要走一段路才會有店家 天氣不好時，最有名的戶外海邊混浴溫泉會禁止使用；不過飯店內仍有自己的室內、露天溫泉可以泡，只是沒辦法到海邊 心得補充為了一覽雪季「五能線」的美景，決定住宿在其中一個知名景點「不老不死溫泉飯店」內。有稍微查過五能線的時刻表後，都能發現他們的發車時間要搭配景點時間要抓很緊，一旦錯過一班可能就會花很多時間去修正行程；直接住一晚在五能線中途的不老不死溫泉算是一個不錯的解法。不過冬季從十一月底後，五能線另外一個知名景點「十二湖」會因為安全問題封山，加上冬季鄰日本海的天氣不是很穩定，雪季要來真的要做好「只能看到海岸雪景」的心理準備。
說回住宿這邊，「不老不死溫泉飯店」對於溫泉愛好者來說各方面都很不錯，雖然這次因風雪過大無緣下去海邊泡知名的海岸露天溫泉，但飯店內部自己的露天溫泉也不差，應該也是共用同一個泉源，金褐色的溫泉泡起來真的很特別，加上房間夠大、餐點好吃、價格相對不會太高，真心如果有機會來訪五能線真的可以來留宿一晚看看，會比搭五能線趕車泡日歸溫泉還舒適很多。
五能線交通行程攻略 轉至「右上世界食旅」Blog 五能線列車時刻表 ↑ 五能線ボックス席【２号車】＜橅＞
↑ 五能線雪季美景一隅
↑ 停靠在「ウェスパ椿山」站的免費飯店接駁車
↑ 海邊露天混浴溫泉的利用狀況
↑ 自費午餐餐點
↑ 飯店平面圖
星野集團：奧入瀨溪流飯店Google Map：https://goo.]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/japan-tohoku-aomori-2023/cover.jpg" length="1406601" type="image/.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>日本北東北旅遊住宿開箱心得 - 秋田篇</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-akita-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 10:10:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-akita-2023/</guid>
      <description><![CDATA[前言這次 2023 年「日本東北玩雪耍廢長征團」為期 23 天的旅行住了快十間旅館飯店，住宿的地方各有特色且都合格滿意，所以特別計畫做了這系列的住宿開箱心得，希望可以給準備到該地區旅行的朋友們參考。
日本東北地幅遼闊，這次旅行著重在北東北，季節為冬季，總共會用：秋田篇、青森篇、岩手安比高原篇，分別介紹。
本系列住宿心得的住宿日期為 2022 年 12 月底至 2023 年 01 月中旬期間，未來的狀況和品質不一定會一樣，但隨著日本國際旅遊開放，我相信會越來越好就是了。 希望看過此系列文章的朋友，到國外旅宿時都可以當個稱職的旅客，尊重當地文化、訂房入住前做好充足的溝通、退房時房內物品放好讓打掃的員工方便整理，越多好的旅客，貼心的服務就可以更好地延續下去。 秋田住宿開箱心得JR東日本大都會大飯店 - 秋田 (Hotel Metropolitan Akita)Google Map：https://goo.gl/maps/4Mys5TpDxqE4CioE9
官方網站：https://akita.hotel-metropolitan.com
優點特色與秋田車站相連，一樓隔壁即是 7-11 便利商店，交通非常方便 飯店使用「Airweave」的床，非常好睡（這要看人XD） 稍顯不足或注意事項基本房型不大，行李多的話要留意一下房型資訊 心得補充下秋田空港飛機後，搭乘機場接駁車往「秋田車站西口」，到巴士站附近就是旅館入口了。考量到隔天銜接秋田其他旅遊地點的便利性而住這邊，性價比高，短暫留宿推薦。
早餐↑ 簡單的自助吧早餐，有一些秋田當地才會有的料理，但美味程度跟外面的有差，餐點普通。
乳頭溫泉鄉：蟹場溫泉（Ganiba Onsen）Google Map：https://goo.gl/maps/6b3suNffeTjrAqve6
官方網站：https://ganibaonsen.com
優點特色純日式溫泉飯店 擁有位在森林內的露天混浴溫泉 交通比起其他乳頭溫泉飯店來說很方便： 從 JR 田澤湖站，搭乘羽後交通巴士「乳頭線」至終點站「蟹場溫泉」；其他乳頭溫泉飯店需要再步行或轉搭接駁車才能到。 住宿旅客才可購買「溫泉巡遊帖」，可搭乘溫泉巡迴號巴士，泡乳頭溫泉鄉的七大溫泉 比起其他乳頭溫泉鄉飯店算是比較好訂到房的飯店 稍顯不足或注意事項房型住滿人時空間剛剛好，行李多的話會有點擠 因位處深山，會有一些甲殼昆蟲跑到房間內，會介意的人可能需要注意 只能使用現金結帳 心得補充會想要再來訪的地方，有在日本其他地方也不常見到的濃郁硫磺泉，加上天然的森林露天混浴，冬天可以邊看下雪邊泡湯，平日人不多時有時可以包場。搭配乳頭溫泉鄉住宿客才能買的「溫泉巡遊帖」，還能日歸其他六個非常有特色的日式溫泉，這次除了蟹場溫泉外也去了「鶴之湯 本陣」、「妙乃湯」，每個都有自己的特色，非常喜歡。我們只待了兩天一夜，如果時間充裕又喜歡溫泉文化的話，建議可以三天兩夜，應該就可以放慢步調體驗完乳頭溫泉鄉的其他溫泉。
乳頭溫泉鄉介紹 溫泉巡遊帖簡介 田沢湖駅前〔羽後交通〕 乳頭線時刻表 溫泉巡迴號時刻表 ↑ 往「露天混浴溫泉」的小徑
↑ 溫泉巡遊帖
↑ 蟹場溫泉外觀]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/japan-tohoku-akita-2023/cover.jpg" length="1121171" type="image/.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>日本空拍機登錄註冊</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2022/12/dips2022/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 17:28:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2022/12/dips2022/</guid>
      <description><![CDATA[因為近期要去日本旅遊，想說把空拍機帶到日本飛看看，便開始研究怎麼合法的帶去當地飛行。 順便做了一下登錄註冊過程的筆記整理。
本文撰寫時間為：2022/12，一段時間後如果法規或流程有變動便不適合參考，請注意。
現行日本無人機法規（2022/06/20）重量 100g 以上的機種必須「註冊」許可才能飛行。 無人機需要配置「Remote ID」裝置，部分比較新的機種有內建，如果沒有內建則需要加裝 Remote ID 外掛。 禁止飛超過 150M 高度 其他規定跟台灣的空拍法規差不多，簡單翻譯一下： 最新禁飛區規定請參考：
日本国土交通省：無人航空機の飛行禁止空域と飛行の方法
日本禁飛區地域查詢：
国土地理院：地理院地図
2022/06/20 新規定宣導頁面：
日本国土交通省：無人航空機登録ポータルサイト
未登記而飛行，最高可處 50 萬日元罰款，還請大家在起飛前查好相關規定並嚴格遵守。
註冊流程這邊提醒一下，因為註冊審核一來一往的時間大概都需要一週的工作天，建議最晚在出國前一個月就開始跑申請流程比較保險，避免到了日本還沒拿到許可的窘境。
1. 首先到日本國土交通省無人機登錄網站https://www.ossportal.dips.mlit.go.jp
1.1 點選【ログイン・アカウント作成】進入1.2 再點選【個人の方のアカウント開設】進入個人註冊頁面。↑ 因為沒有用過企業、團體的註冊，所以本篇介紹的是「一般民眾個人註冊」的流程，如果有企業、團體註冊的經驗歡迎分享XD
1.3 同意使用條約↑ 使用條約要拉到最底下，最下方「航空法における無人航空機（ドローン・ラジコン機等）の飛行ルールについて」連結要點開後才能都打勾。 按下【次へ進む】進到下一步。
1.4 個人資料輸入↑ 上圖範例是隨便打一些資料上去的參考圖，請勿照抄XD
以下針對各欄位做一些說明：
氏名
姓名，請輸入「護照」上的姓名拼音。
フリガナ
姓名日文讀音，可以使用這個工具網站 中国語カタカナ変換 將中文姓名打進去後，底下會產生日文發音的平假名。如果送出時此欄位出現錯誤，請檢查是否有像是「ー」的長音符，需要拿掉。
住所
地址，將自己的聯絡地址翻譯成英文輸入就好。另外因為上面找不到「台灣」，如果是住在台灣的可以先選「Others」，在下方欄位補上「Taiwan」即可；台灣英文地址可以使用台灣郵局的 中文地址英譯 工具查詢。
メールアドレス、メールアドレス（確認用）
E-mail，輸入自己常用的電子信箱，之後會發送重要連結請勿亂填。
パスワード、パスワード（確認用）
密碼，未來登入網站時會使用到。
依序填完成功送出後，會發送登錄確認信到剛剛填寫的電子信箱內；如果沒看到，記得檢查一下垃圾信件夾。
2. 到信箱收取確認信2.1 找尋一封來自 @dips-reg.mlit.go.jp 的信件↑ 注意信中的「ログインID」是你的登錄帳號，請找個地方記起來。]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/dips2022/cover.jpg" length="447774" type="image/.jpg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

