<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>受傷 on Corey 種子的資訊生活筆記</title>
    <link>https://coreynote.life/tags/%E5%8F%97%E5%82%B7/</link>
    <description>Recent content in 受傷 on Corey 種子的資訊生活筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022-2023 Corey Ko. All Rights Reserved.
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2023 15:45:30 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://coreynote.life/tags/%E5%8F%97%E5%82%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「韌帶撕裂性骨折」復健參考菜單</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/04/anterior-cruciate-ligament-tear-with-fracture/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 15:45:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/04/anterior-cruciate-ligament-tear-with-fracture/</guid>
      <description><![CDATA[前言「韌帶撕裂性骨折」的復原狀況和其他的韌帶斷裂復健、骨折復健會有一點不一樣，因為復健過程韌帶會一直拉扯骨折的部位，很痛且容易再次受傷，所以前期復健要格外小心，這樣的傷勢在網路上討論的資料不多，所以也想趁機做個整理分享，但也請網友以醫師專業建議為主，我的部分參考就好。
建立健康的心態受傷後面對一段時間無法行走的事實時，心情一定會大受打擊，我受傷前兩天也都胡思亂想，擔心工作、擔心身體會不會惡化、擔心所有會改變生活型態的事情；我在日本剛受傷時，因為急診醫師沒有看出來我有骨裂，我就以為可以動，總覺得不做點什麼會來不及，勉強自己按摩和站立，然後回台灣發現骨裂時比在日本照 X 光時還清楚，後來想想當下可能太焦慮了，誰也不想遇到這種事，勇敢面對一定會好起來，受傷前期小心謹慎就好。
另外，無論受傷當下自己覺得如何，只要有韌帶受傷、骨裂的可能，都一定要請醫師幫忙安排磁振造影掃描（MRI），台灣健保可以給付三個月內的 MRI 掃描一次，只是大醫院常常需要排隊等候，但有一些傷勢無法從 X 光看出來，即便超音波掃描也不容易發現，真心覺得即便要等也要掃描檢查．對症下藥，因為我右膝劇痛的原因是骨頭內部有裂痕，加上內側副韌帶撕裂造成的拉扯而產生的，這點在照 MRI 前完全看不出來，所有醫師都覺得我右膝問題不大，但我受傷前期右膝比左膝還痛。
想給一些跟我也在差不多階段的人鼓勵，按部就班的做好復健一定可以越來越好，當作是老天給自己人生一個緩衝期，停下來嘗試些原本可能不太會去做的事，或許這段時間不單只有失去，還可以得到更多。
個人飲食參考食物不能辣、不能油 每天至少攝取中度活動以上的蛋白質，我個人計算後是抓 72g 蛋白質攝取建議可以參考這篇照護線上的文章：蛋白質這樣吃！這樣算！一次圖表攻略（懶人包） 每天都補充至少 5g 的膠原蛋白 每天都補充足量的維生素 B、C 和鈣+D3+K2 適量吃點葡萄糖胺 適量魚油（不確定是否會影響術後傷口癒合，主要目的在於消炎） 以上除了膠原蛋白被建議說不要跟蛋白質混在一起吃、魚油不要和鈣一起吃（間隔至少2小時）外，都是分一天兩次吃完足量。
其中前四點都很重要，可以參考這篇健康2.0的文章：骨折後吃什麼？補充７大營養素
復健內容參考【出院 0 ~ 2 週】醫師囑咐要我全程打直固定，等骨折復原到一定程度後才可以到復健中心做強度比較高的復健，所以前兩週主要都還是在家做最基礎的復健。
腳踝幫補運動（住院期間就一直在做） 膝伸直下壓運動 躺姿直膝抬腿運動 每個運動每次 20 下，一天加起來做 100 下。
我在此階段下床走動幾乎都倚賴助行器，患肢盡量打直固定。
【出院 2 ~ 4 週】回診照 X 光後，醫師依然囑咐要我全程打直固定，不要做太劇烈的復健。不過因為我怕肌肉沾黏會太嚴重，每天早晚固定會在床上偷偷做膝蓋彎曲的練習XD
此階段除了術後消腫的部分外，增加一點彎曲的復健。
上階段的運動維持 躺姿膝關節屈伸運動（彎曲到有點痛的程度停下） 嘗試在家裡（安全的地方）時不撐拐杖行走 每個運動維持每次 20 下，一天總共做 100 下。
【出院 4 ~ 8 週】這次回診照 X 光後，醫師建議我可以開始去復健中心做徒手治療，雖然有偷偷練彎曲但當時只能彎到 60 度，大腿肌肉萎縮滿嚴重且因固定一個月有沾黏情況。]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/anterior-cruciate-ligament-tear-with-fracture/cover.jpg" length="416622" type="image/.jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>真深度旅行</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/04/japan-skiing-injury/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 20:01:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/04/japan-skiing-injury/</guid>
      <description><![CDATA[前言這邊整理了我在日本滑雪受傷、急救回台灣手術的一段心路歷程，文章會用比較詼諧的語氣描述，部分人名會用代稱表示，還請不要太認真去考究XD
第一幕：啪一聲在滑雪場受傷了！？昨天下午第一次搭了日本的救護車趕到市區醫院急診。
起因是在一個視線有點不清楚的下坡，雪霧退掉後才發現朋友已經在前方減速且離很近，我想煞車但反應不及，太晚自摔，導致撞到朋友後翻車，這位朋友我先代稱「朋友Y」；還好他沒事，不過因為我的雙板雪板卡進朋友Y的單板底下，雙腳無法側躺閃避，朋友Y重力加速度往後一坐，被壓到的膝蓋「啪」的一聲，腳硬是往外擴，當下直接痛到一直哀哀叫。
雪板脫落，我抓著膝蓋痛到坐在雪道上，起初發現站不起來時就覺得GG了，想辦法要聯繫纜車站下的救護站，卻好死不死那個位置訊號超差，技術也沒好到可以攔其他滑雪者幫忙。
苦打電話半小時後經過了一位會說中文的滑雪教練，她趕緊幫我聯繫纜車站下的救難滑雪車，感謝她的幫忙，沒有她幫忙溝通我不知道還要在雪上哀多久。
騎救難滑雪車的大哥很快就來了，簡單溝通一下後就幫我固定膝蓋，扛到雪車後座，過程稍微動到腳我就會哀一下，雪車遇到窟窿我也會哀一下，控制不住哀嚎的我真的有點吵。
回到醫護站後被告知滑雪場這邊無法診療，只能後送大車站附近的醫院，過程都是使用 iPhone 的「翻譯」APP，面對面翻譯功能真的好用。因為無法診療，所以先等還在山上滑雪趕下來的兩位過來，幫忙回飯店拿必要物品後才能繼續。
但4他們滑下來的過程大概是遇到一些障礙 ，過了一個小時終於盼到他們到救護站，同步一下情況後，救護站幫我聯繫了救護車，我太太幫我回房間拿必要物品，朋友Y留在飯店機動支援，我就繼續原地哀。
沒多久救護車就到了，我太太順利趕上，幾個救護隊大哥把我扛上擔架，因為還在雪場內，所以拖送擔架過程剛好經過一大群準備上滑雪課的高中生（目測幾百名），每個人都像在看神轎一樣轉頭炙熱看著衣履闌珊的我，有夠尷尬。
接著上了救護車，我太太同行，三位救護隊大哥有一位特別親切，他也會用 iPhone 的翻譯 APP，跟我確認幾個基本資料；不過附近的醫院好像都沒辦法收治我，所以要送到車程快一個小時的市區；
然後就是這輩子我搭過最久的救護車，一路喔咿喔咿，不乏開車壓過一些大窟窿後我發出的哀嚎；但可能叫得太大聲，司機都會喊一下「勾咩、勾咩」我就回一下「歹⋯歹就補」，就這樣此起彼落的寒暄，就當作又解了一次奇怪的成就。
我們被送到的醫院是「岩手医科大学附属病院」，急診室的醫師和護理師感覺都很年輕，目測 2x~3x 歲左右，下救護車後不知道為什麼我太太被叫去外面等。
醫師、護理師知道我是臺灣來之後，從我破碎的日語能力聽起來感覺是在討論該怎麼和我溝通，然後其中一位很親切的來到我旁邊對我唸了一段英文，我聽了聽回：「I English bad, 日本語揪抖 OK 嗲嘶。」他們頓時露出驚訝的表情，開始改用簡單日語和我溝通。
首先是描述了一下受傷原因、怎麼個痛法、還有目前沒辦法走路等狀況，他們討論了一下後先帶我去照 X 光，並且詢問會需要拍六張，沒問題嗎？
我想應該只是擔心費用所以跟我再次確認，我便回：「歹就補嗲嘶」我只會回這種。
照 X 光需要稍微僑個拍照角度才能拍，我沒想到的是僑的角度有夠痛，整個叫到不行，連接手幫我拍 X 光的老醫師都頻頻跟我道歉：「勾咩納賽！勾咩納賽！」，我也不希望影響到他，一直回他：「歹就補！啊！歹就補！啊！」，路過的急診醫師也開始注意到有個很吵的病患在急診室。
在一陣哀號後，被推出 X 光室，老醫師在我旁邊說我的骨頭很漂亮還是很完整，跟我比了一個讚，我點頭跟他致謝，但我還沒回神過來。
被推回一開始的問診位置，這時我發現日本的急診室滿和平安詳的，醫師比病患多，然後聚到我旁邊看我的醫師好像多了一倍，變六個，多出幾個好像是來關心狀況的，可能剛剛叫太大聲。
他們討論了一下後，決定幫我做關節穿刺注射，這次特別跟我強調會不太舒服，OK嗎？
我只能硬著頭皮上了：「歹就補嗲嘶」我依然只會回這種。
然後我看到他們拿出幾個粗傢伙，在確認要從哪裡刺進出比較好，我趕緊望向急診室天花板不敢看，接著就是今晚最淒厲的慘叫，我感受到有一根硬物直接穿進我膝蓋內核心痛點，咬緊牙關、雙手抓緊被子，壓抑想翻轉身體的衝動，甚至叫到發出 ㄌㄩㄝㄌㄩㄝㄌㄩㄝ 的怪聲。
我感覺聚到我身邊的人變多，其中一位醫師緊握我雙手說：「甘巴爹」。
右腳之後換左腳膝蓋，一樣一陣刺痛和針筒翻轉深入的刺激，我開始大口呼吸打算靠呼吸法轉移注意力，有一位護理師還抓我的手說：「呦西呦洗」，我的天！我是在生孩子嗎？
一陣折騰後，醫師們對著抽出來的血水驚嘆：「他哭桑，使勾以！」看著那兩大袋的血水，他們向我展示他們的戰利品，還安慰我很厲害之類的話，不知道這時是不是要感動才對，但我依然回了一句：「歹就補」。
稍微休息了一下，詢問他們是否有看到跟我同行的太太，他們才從急診室外面把我太太帶過來。
抽完血腫的膝蓋目前終於暫時可以站立，但無法走動，只好繼續躺回去休息。
接著就是撰寫診斷書、開藥、燒 X 光 CD 、醫師還特別寫了一封轉介信要我帶回臺灣給接手的醫師看，然後就是付款、取藥。但這段看似簡單的過程，比實際醫療的時間還長，大概前後等了兩個多小時才拿到文件，不知道是否是因為外國人手續比較複雜還是常態就是了。
特別提一下載我們回程的計程車司機，是一個很耐斯的大叔，跟我稍微閒聊了一下，他已經在醫院外面等我們ㄧ陣子了，載我們去領藥時，也在外面等我太太等了20分鐘不加價，真的感動；雖然回飯店開了快一個小時車費不便宜，但感覺到他知道我們因為意外事故有打擊到心情，所以特別關心我們的情況。
開了50分鐘的夜車，朋友Y開飯店輪椅來接駁我回房間，雖然交給櫃台服務員幫推時一不小心從台階掉下來一次，害我痛到慘叫一聲。
剩下回到飯店就是吃藥、冰敷、按摩三重奏，現在已經稍微可以站立，但還是要等回到臺灣再做進一步檢查，後面還有搭車回東京、入住下一間飯店、上飛機等等考驗，寫到這裡，也希望大家旅遊都能平安順利～
第二幕：回程的考驗受傷當下，我們離回台灣的班機起飛日還有一週，滑雪場的行程剛開始第二天就摔個狗吃屎，身為旅行策劃兼不專業導遊就只能親自處理後事。還好我們來日本 23 天，前面 2/3 已經把重點想玩的都去過了，只剩下 1/3 的行程要調整。
首先因為我的傷勢情況不明，雖然日本急診的醫師說骨頭沒問題（後來回台灣進一步檢查時才發現有骨裂），但當下雙腳劇痛無法走路，光是站起來就很勉強；然後我們正在一個岩手縣荒涼山區的滑雪場內，離市區有一小時車程，再轉搭新幹線到東京要三小時車程，我們又拖了兩個超過 26 吋的大行李箱，背包也很重，畢竟準備了 23 天的冬季行李，光是要回到機場附近下榻就有重重考驗，而且還要聯繫後面住宿的旅館改行程，受傷當晚焦慮到不行，整個沒睡好。]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/japan-skiing-injury/cover.jpg" length="93190" type="image/.jpg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

