<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>岩手 on Corey 種子的資訊生活筆記</title>
    <link>https://coreynote.life/tags/%E5%B2%A9%E6%89%8B/</link>
    <description>Recent content in 岩手 on Corey 種子的資訊生活筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022-2023 Corey Ko. All Rights Reserved.
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 19:00:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://coreynote.life/tags/%E5%B2%A9%E6%89%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日本北東北旅遊住宿開箱心得 - 岩手安比高原篇</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-appi-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 19:00:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-appi-2023/</guid>
      <description><![CDATA[前言這次 2023 年「日本東北玩雪耍廢長征團」為期 23 天的旅行住了快十間旅館飯店，住宿的地方各有特色且都合格滿意，所以特別計畫做了這系列的住宿開箱心得，希望可以給準備到該地區旅行的朋友們參考。
日本東北地幅遼闊，這次旅行著重在北東北，季節為冬季，總共會用：秋田篇、青森篇、岩手安比高原篇，分別介紹。
本系列住宿心得的住宿日期為 2022 年 12 月底至 2023 年 01 月中旬期間，未來的狀況和品質不一定會一樣，但隨著日本國際旅遊開放，我相信會越來越好就是了。 希望看過此系列文章的朋友，到國外旅宿時都可以當個稱職的旅客，尊重當地文化、訂房入住前做好充足的溝通、退房時房內物品放好讓打掃的員工方便整理，越多好的旅客，貼心的服務就可以更好地延續下去。 滑雪行前提醒因為敝人這次旅途在滑雪場裡受傷，特別叮嚀一下如果要安排滑雪行程，建議一定要在國內採購好相關護具，因為滑雪場不一定會提供護具租借，如果要現場購買也不一定有適合自己的且較貴；另外提醒安比高原滑雪場的護具租借中「沒有雪地護目鏡」，滑雪時沒有護目鏡是相當危險的，只能在現場購買或自備。
滑雪建議自備的裝備防水保暖手套
只要有去雪地都建議帶一副防水手套（迪卡農參考商品）
保暖雪襪
建議長度要到膝蓋、厚一點，避免雪鞋摩擦到起水泡（迪卡農參考商品）
滑雪防霧護目鏡
留意是否有防霧效果和是否需要能框住眼鏡的版本（迪卡農參考商品）
防摔護膝
要有基本的衝擊防護（迪卡農參考商品）
防摔護肘
（迪卡農參考商品）
其他依自身情況購買的裝備滑雪防摔褲
新手滑雪跌倒是家常便飯，擔心會摔太痛可以考慮添購防摔褲（迪卡農參考商品）
運動相機 / 安全帽固定帶 or 自備可扣運動相機的安全帽
新手滑雪很難邊攝影邊滑雪，有想要留下美好紀錄的話記得要另外準備
可貼式暖暖包
很怕冷的話可以考慮貼在鞋子裡
以上建議是以「新手滑雪者」、「會在滑雪場租借基本雪具」的人為主，滑雪場租借裝備通常會有：安全帽、滑雪保暖衣、滑雪保暖褲，對應的雪具：單板滑雪板+單板雪鞋、雙板滑雪板+雙板雪鞋+雙板滑雪仗。但每家滑雪場的租借範圍不一定相同，出發前查清楚會比較好。
安比高原住宿開箱心得安比高原全日空皇冠廣場渡假區（舊稱：安比格蘭酒店）英文名：ANA Crowne Plaza Resort Appi Kogen
日文名：ANA クラウンプラザリゾート 安比高原
Google Map：https://goo.gl/maps/hgXj7qE9gb5AaTJG7
官方網站：https://www.ihg.com/crowneplaza/hotels/tw/zh/hachimantai/axthc/hoteldetail
優點特色飯店直通安比高原滑雪場，飯店內可以租借雪具裝備也有雪具置物櫃可以使用 飯店內有各種餐廳可以選擇（有日式、中式料理、自助餐，也有烤肉和西餐廳） 附近有「白樺之湯」溫泉可以泡，但需要坐五分鐘接駁車 住客可以在飯店預定滑雪纜車票、雪具租借和滑雪教練課程 比起附近其他 ANA 飯店是最便宜的選擇了 滑雪場的雪質很好，腹地很大 稍顯不足或注意事項內裝設備較老舊，2023年01月來訪時還有電梯因為牆壁漏水停運，且看起來壞一陣子了，總感覺有點缺乏經費 聽說疫情期間離開了很多服務員，有明顯感覺新來的服務員有訓練不足的情況；但如果是會說外文（中文、英文）的服務員素質都頗高，會盡力幫你想辦法，整體服務素質落差有點大 ANA 官方的線上訂房、雪場預定系統不統一，沒有辦法一次做完預定動作，要跑好幾個網站分別預定；像是住房、雪票、雪具租借和教練課程都是不同的系統入口，希望未來能整合在一起 單純住宿、老練滑雪者的話還不錯，但如果要說新手滑雪體驗的話就不太推薦，飯店和雪場的人員是兩個單位，當遇到問題時會互推，要靠自己摸索問到對的人，語言不通的話體驗應該不會太好 住宿如果要預訂晚餐的話建議提早預約，不然很容易沒有位置 飯店提供的無線網路速度很慢，手機的 4G 訊號也不是很穩，建議自備支援 DOCOMO 電信的上網方式，可能會好一點 心得補充主要為了要體驗日本東北負有盛名的「安比雪質」滑雪而選擇住這裡，ANA 官網可以預約從機場出發的接駁車，且如果可以早點到岩手「盛岡車站」的話，都有直達安比高原的巴士可以搭，但下午以後的車次很少，一定要查好時刻表，不然會很麻煩。]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/japan-tohoku-appi-2023/cover.jpg" length="1094591" type="image/.jpg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

