<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>青森 on Corey 種子的資訊生活筆記</title>
    <link>https://coreynote.life/tags/%E9%9D%92%E6%A3%AE/</link>
    <description>Recent content in 青森 on Corey 種子的資訊生活筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2022-2023 Corey Ko. All Rights Reserved.
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Feb 2023 14:34:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://coreynote.life/tags/%E9%9D%92%E6%A3%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日本北東北旅遊住宿開箱心得 - 青森篇</title>
      <link>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-aomori-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 14:34:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://coreynote.life/posts/2023/02/japan-tohoku-aomori-2023/</guid>
      <description><![CDATA[前言這次 2023 年「日本東北玩雪耍廢長征團」為期 23 天的旅行住了快十間旅館飯店，住宿的地方各有特色且都合格滿意，所以特別計畫做了這系列的住宿開箱心得，希望可以給準備到該地區旅行的朋友們參考。
日本東北地幅遼闊，這次旅行著重在北東北，季節為冬季，總共會用：秋田篇、青森篇、岩手安比高原篇，分別介紹。
本系列住宿心得的住宿日期為 2022 年 12 月底至 2023 年 01 月中旬期間，未來的狀況和品質不一定會一樣，但隨著日本國際旅遊開放，我相信會越來越好就是了。 希望看過此系列文章的朋友，到國外旅宿時都可以當個稱職的旅客，尊重當地文化、訂房入住前做好充足的溝通、退房時房內物品放好讓打掃的員工方便整理，越多好的旅客，貼心的服務就可以更好地延續下去。 青森住宿開箱心得五能線：黄金崎不老不死溫泉飯店↑ 因為當天風雪太大沒拍到飯店外觀，借用 Google 街景 Yuusuke さん 的照片
↑ 因為當天風雪太大沒拍到溫泉，借用 Google 街景 みどりやん さん 的照片
↑ 我們住的雙人房
Google Map：https://goo.gl/maps/jgmSrLDXbMK14HeZA
官方網站：https://www.furofushi.com
優點特色擁有號稱離海最近的露天混浴溫泉 溫泉泉質是鹹鹹的「塩化物強塩泉」，呈現金褐色，很特別 基本房型的空間都滿足夠的 規模接近小型渡假村，有販賣部、服務人員較多（還有遇到台灣人）、大廳有免費清酒可以喝 大部分房型都能看到海 稍顯不足或注意事項地處偏遠，交通不是很方便，沒有自駕的話，需要搭班次很少的 JR 五能線鐵路到「ウェスパ椿山」站，再轉搭飯店接駁車過來會比較快 也是因為地處偏遠，附近沒有其他商店，需要走一段路才會有店家 天氣不好時，最有名的戶外海邊混浴溫泉會禁止使用；不過飯店內仍有自己的室內、露天溫泉可以泡，只是沒辦法到海邊 心得補充為了一覽雪季「五能線」的美景，決定住宿在其中一個知名景點「不老不死溫泉飯店」內。有稍微查過五能線的時刻表後，都能發現他們的發車時間要搭配景點時間要抓很緊，一旦錯過一班可能就會花很多時間去修正行程；直接住一晚在五能線中途的不老不死溫泉算是一個不錯的解法。不過冬季從十一月底後，五能線另外一個知名景點「十二湖」會因為安全問題封山，加上冬季鄰日本海的天氣不是很穩定，雪季要來真的要做好「只能看到海岸雪景」的心理準備。
說回住宿這邊，「不老不死溫泉飯店」對於溫泉愛好者來說各方面都很不錯，雖然這次因風雪過大無緣下去海邊泡知名的海岸露天溫泉，但飯店內部自己的露天溫泉也不差，應該也是共用同一個泉源，金褐色的溫泉泡起來真的很特別，加上房間夠大、餐點好吃、價格相對不會太高，真心如果有機會來訪五能線真的可以來留宿一晚看看，會比搭五能線趕車泡日歸溫泉還舒適很多。
五能線交通行程攻略 轉至「右上世界食旅」Blog 五能線列車時刻表 ↑ 五能線ボックス席【２号車】＜橅＞
↑ 五能線雪季美景一隅
↑ 停靠在「ウェスパ椿山」站的免費飯店接駁車
↑ 海邊露天混浴溫泉的利用狀況
↑ 自費午餐餐點
↑ 飯店平面圖
星野集團：奧入瀨溪流飯店Google Map：https://goo.]]></description>
    <enclosure url="https://coreynote.life/images/posts/japan-tohoku-aomori-2023/cover.jpg" length="1406601" type="image/.jpg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

